讀master問題

grad完即刻讀master好D
定係做幾年野，考咗會計牌先讀比較好？

咩master

Finance master aim g5
學費好貴，所以諗緊

same here

我都諗緊讀兩年社工master 好定做住野讀part time 好

第一個master應該一grad就讀

點解？

本來想grad完做一年嘢再讀
點知依一年拖吓拖吓啲deadline過撚晒
又要等多一年lu

有錢咪讀埋囉 使撚問咩

Thank you

係香港big 4 做住先吧

因為返咗工你無時間上堂

仲未有grad job offer

我自己就打算拿拿臨入big4考完個會計牌，之後就讀個finance master轉行，
定係grad 完之後即該讀master比較好，對於accounting 黎講？

我覺得讀普通master一grad就讀好啲
至少而家咩graduate programme競爭大左好多都名牌+master甚至係名牌master

除非你讀mba，所謂打鐵趁熱，係你知識都記得嘅情況下就好讀。另外讀書好講年紀，好似我依啲grad幾年後再pt 讀，除左時間少左，個理解力記憶力真係會差左好多

當然你係啲經驗取勝嘅科例如咩marketing，有經驗再讀會易讀好多，如果係啲professional嘅，直落讀係冇壞

咁你會想讀full time master ? 商科無乜part time master

香港Mfin 太貴(平均40萬HKD，MAcct 都29-31 萬HKD) ，岀得外國咁濟，如果唔介意要洗食宿錢飛機錢就外國

我諗住如果grad完唔係即刻讀就係考完牌先讀

好多人入唔到行
讀完30-40萬master 變廢紙

考完牌你咁高人工，又上咗某個位就唔會讀/ 忙到讀唔到

但唔入政府係咪真係冇出路？
私人機構果邊呢？ 建築行請urban planner/designer 情況如何？

無出路，入唔到行就考唔到牌， 大把人揾唔到工被迫轉行 或者轉做gp 其他範，用30-40萬去博咁細既opportunity. 半點也不值

博唔到仲梅過菜乾

我都有諗過讀hku個urban planner master，但一來難入，二來行頭窄，三來自己又未必可以full-time讀，最後都係冇apply到

本生UG讀會計?

如果未plan好條career 就讀好易中伏

係

咁考咗QP先
其他唔急

你可以用planning vs 現實做個比較
Planning 就遲下讀好
現實就返咗工無時間讀

讀錯咗返唔到轉頭喎

如果個master 冇work exp requirement 就直接讀
Finance master 好多做一兩年野都係finance field 入面, 你去做accounting 又考牌, interview 果時解話都幾煩
會計牌within finance (professional services) 冇乜用, CFO track 就有

你本身從事 商科 好難話master engine / cs ； engine 就可以轉business , business 轉engine 就未必得

你undergrad Acct 轉 Fin 其實唔讀都轉到行

我就係講讀錯master 返唔到轉頭

你唔會讀錯架，你ug business 底，聽日唔通你會話想master social work 咩diu

現實係大把讀完 finance master 都入唔到finance 行

係 因為得有關係人士有得易玩
其他都係陪住玩 叫沾下彩

聽過，不過唔清楚大概係讀D咩

Thx但點解會冇乜用，可唔可以講deatail d

主要入行兩個entry point係analyst 同associate
你冇mba 佢唔會請你做associate
Analyst你要同班top ug 爭，供不應求咪有一班人入唔到
咁有決心，入top master，做好networking 就當然有機，只係想講master 唔包生仔，especially finance

咁其實會計牌係咪對入finance field 冇乜幫助

Professional services 冇乜
入corporate 做corp fin 有

Thx Ching
請問ching依家做緊咩field?